其實除咗用http request之外, 重有咩方法可以由手機向server拎data?

純粹研究吓, 並唔係想做啲咩嘢, 因為通常都係用http request(get或者post)向server request然後response json或者xml返去, 想知重有冇其他方法呢?

Udp

咁快開始了

衝線位係咪9月？

TCP/UDP同http request嘅主要分別係咩?
係咪TCP/UDP會handle一啲比較low level啲data?

咩衝線位? 唔係好明

唔係趕緊工出機械人咩？

最簡單分別係 需唔需要收齊d data

因為你SEND 一個FILE 其實會斬開好多個packages 黎send

未打完submit 左。。。

如果你send 張相，明顯係要收齊曬咁多個packages，先可以組合返一張相 (TCP)

如果你打緊online game，中間有部份收唔到，其實時間過左已經唔洗再收返，直接要最新既畫面就得 (UDP)

ftp
成set data download

頭先上網Google完, 原來重有一種叫socket嘅嘢, http係短連接, server response完咗就會即斷, socket係長連接, 一開始連接咗就會一直將server同client連接, 唔會主動中斷

http同socket多數係基於TCP

Google好似重研發咗一種新協定叫Quick UDP Internet Connections(QUIC)諗主用嚟取代TCP
好似話新依個QUIC可以更快進行網頁傳輸

我諗連登個回覆通知就係用緊socket

哦, 我明了, 唔係, 你會錯意, 純粹研究吓啫

但係其實而家upload相呢啲operation其實都係用http(基於TCP)多啲?
應該多數唔會專登寫一個TCP嘅工具去做?

Socket 其實你當佢low level 啲，直接TCP掉野過去。

UDP 麻煩在你要自己handle packet loss/ re-transmission 當然如果你啲data甩左幾個都無所謂咪得囉（e.g. video)

如果要雙向可以考慮一下WebSocket (其實都係over HTTP)

http係potocol唔係工具

除咗http仲有大把protocol 你要做咩先得架

我唔係話http係工具, 我想講用http整出嚟嘅工具

無, 純粹吹吓水

哦, 原來重有分Socket同WebSocket, 咁連登個回應通知應該係WebSocket先啱, 重以為socket同websocket係同一樣嘢嚟

頭先Google咗一陣, 好似話socket正常嚟講係界乎於transport layer同application layer之間嘅一個抽象層, 而WebSocket就係application layer上面

連登Web個通知好似係等用家Refresh個List或者Post先會去攞

吓 , 我見到成日有通知粒黃色點以為係自動拎落嚟, 唔通我睇錯

留意吓會發現
只有轉台、撳個List個Refresh掣、撳個Post最底個F5掣
先會出嗰粒嘢
所以我覺得係呢3個動作攞嘅Data先會有通知